Políticas de privacidad y confidencialidad de la información

Estas políticas de privacidad entrarán en vigor desde su aceptación para los nuevos usuarios y están vigentes desde 1º de abril de 2007. La privacidad de la información de los usuarios es muy importante para Match Trainer. Es por esa razón que se toman las precauciones y recaudos para resguardar su información, utilizando los mecanismos de seguridad informática de protección de la información más completos y eficaces. Como parte normal de nuestra actividad recogemos y, en algunos casos, revelamos información sobre nuestros usuarios y visitantes de nuestro sitio Web. Estas Políticas de Privacidad describen la información que Match Trainer recoge sobre sus usuarios y visitantes y lo que puede hacerse con dicha información. Esta política es muy detallada porque es importante que todos los usuarios y visitantes de nuestro sitio Web conozcan las prácticas de Match Trainer de la forma más precisa posible. Al registrarse y/o navegar el sitio Web de Match Trainer, el usuario y/o el visitante presta su consentimiento para que se utilice su información personal de acuerdo a las políticas.

Derechos de acceso, cancelación y rectificación de la información personal

Los usuarios tienen reconocidos y podrán ejercitar los derechos de acceder, cancelar y actualizar su Información Personal, incluyendo su dirección de e-mail, así como a oponerse al tratamiento de la misma y a ser informado de las cesiones llevadas a cabo, todo ello de conformidad a lo dispuesto en la normativa aplicable. Los usuarios garantizan y responden, en cualquier caso, de la veracidad, exactitud, vigencia y autenticidad de la Información Personal facilitada, y se comprometen a mantenerla debidamente actualizada. Una vez registrado en Match Trainer, el usuario podrá revisar y cambiar la información que nos ha enviado durante el proceso de registración incluyendo:

• el Apodo y dirección de correo electrónico. Sin perjuicio de los cambios que realice, Match Trainer conservará la Información Personal anterior por motivos de seguridad y control del fraude.

• la información de la registración como: compañía, domicilio, ciudad, región, código postal, número principal de teléfono, número secundario de teléfono, número de fax, correo electrónico, etc.

• la clave en determinados casos, mantendremos en nuestros archivos Información personal que nos hayas pedido que retiremos, y ello con la finalidad de resolver disputas o reclamaciones, detectar problemas o incidencias y solucionarlos, y dar cumplimiento a lo dispuesto en los Términos y Condiciones Generales por un período de tiempo determinado por la ley. En cualquier caso, la Información Personal de un usuario no será inmediatamente retirada de nuestros archivos por motivos legales y técnicos, incluyendo sistemas de soportes de seguridad. Por tanto, no se debe esperar que toda la Información Personal sea definitivamente borrada de nuestras bases de datos. Los usuarios deben actualizar su Información Personal periódicamente conforme vaya cambiando para que los otros usuarios puedan ubicarlos cuando realicen una operación. Para hacer cualquier modificación en la información que suministrada en el momento de la Registración, se debe ingresar en la sección Mi cuenta y hacer clic en Mis datos. Match Trainer podrá modificar en cualquier momento los términos y condiciones de estas Políticas de Privacidad y confidencialidad y/o las prácticas de envío de e-mails. Si decidimos introducir algún cambio material a nuestras Políticas de Privacidad, te notificaremos publicando una versión actualizada de las Políticas en esta sección o mediante el envío de un e-mail o informándolo en la página principal u otras secciones del sitio para mantenerte actualizado de los cambios realizados.

Si hacemos cambios materiales en la forma que tu Información Personal es administrada te notificaremos por e-mail para que puedas tomar una decisión informada respecto si aceptas o no que tu Información Personal sea utilizada de esa forma. Si no aceptas esos términos, en ese caso quedará disuelto el vínculo contractual y tu Información Personal no será usada de otra forma que la que fue informada al momento de recabarse.

La información que recabamos

Lo primero que se debe hacer para disfrutar de los servicios de Match Trainer es registrarse, suministrando ciertos datos personales ("Información Personal") completos y exactos. Podremos solicitar, recabar y almacenar la siguiente Información Personal: apodo o seudónimo para operar en el sitio de Match Trainer, nombre, número de documento o identificación válida, información física de contacto (como número de teléfono domicilio, dirección de e-mail, etc.). Match Trainer podrá confirmar los datos personales suministrados acudiendo a entidades públicas, compañías especializadas o centrales de riesgo, para lo cual nos autorizas expresamente. La información que Match Trainer obtenga de estas entidades será tratada en forma confidencial.

El Usuario que se registre en Match Trainer a través de su cuenta personal en una red social ("Cuenta Personal"), o de cualquier modo acceda a Match Trainera través de su Cuenta Personal, consiente expresamente que Match Trainer:

• Tenga acceso, en cualquier momento, a la totalidad de la información contenida en su Cuenta Personal, incluyendo en particular, pero sin limitación, a su Información Personal, información sobre sus intereses, gustos, contactos y cualquier otro contenido alojado en su Cuenta Personal.

• incluya en dicha cuenta, mensajes y cualquier otro tipo de contenido.

• envíe al correo electrónico del Usuario vinculado a la Cuenta Personal, información o mensajes con la finalidad descripta en la sección "Uso que hacemos de la Información" abajo.

Se acuerda expresamente que en cualquier momento el usuario registrado en Match Trainer podrá solicitar la baja o cierre de su solicitud de registración, y/o el cierre de su cuenta o eliminación de su cuenta e información de la base de datos de Match Trainer. Por favor revisa la sección "Derechos de acceso, cancelación y rectificación de la información personal" abajo. Match Trainer recoge y almacena automáticamente cierta información sobre la actividad de los usuarios y visitantes dentro de su sitio web. Tal información puede incluir la URL de la que provienen (estén o no en nuestro sitio web), a qué URL acceden seguidamente (estén o no en nuestro sitio web), qué navegador están usando, y sus direcciones IP. También las páginas visitadas, las búsquedas realizadas, las publicaciones, compras o ventas, calificaciones y réplicas ingresadas, mensajes en los foros, entre otra información podrá ser almacenada y retenida. Si los usuarios nos envían correspondencia sean correos electrónicos o cartas, o si otros usuarios o terceros nos envían correspondencia sobre las actividades o sobre los mensajes de otros usuarios en nuestro sitio, podemos recoger y almacenar tal Información Personal, incluyendo direcciones de e-mail.

Uso que hacemos de la información

Para suministrar un excelente servicio y para que los usuarios puedan realizar operaciones en forma ágil y segura, Match Trainer requiere cierta información de carácter personal, incluyendo dirección de e-mail. La recolección de información nos permite ofrecer a los usuarios servicios y funcionalidades que se adecuen mejor a sus necesidades y personalizar nuestros servicios para hacer que sus experiencias con Match Trainer sean lo más cómodas posible. La Información Personal que recabamos tiene las siguientes finalidades:

• Ayudar al comprador y vendedor a entrar en contacto directo en la oportunidad que corresponda según la modalidad de la compra. En este caso, Match Trainer suministrará a los interesados sus datos personales (nombre, teléfonos, localidad y correo electrónico), a través de correo electrónico o a través del sitio. La información así conocida por el comprador o el vendedor, sólo podrá ser utilizada a efectos de concluir la operación originada en Match Trainer y no deberá ser empleada por ninguno de ellos con fines publicitarios o promocionales u otras actividades no relacionadas con Match Trainer, salvo la expresa autorización del usuario.

• Desarrollar estudios internos sobre los intereses, comportamientos y demografía de los usuarios para comprender mejor sus necesidades e intereses y ofrecer mejores servicios o proveerles información relacionada.

Confidencialidad de la Información

Una vez registrado en su sitio Web, Match Trainer no venderá, alquilará o compartirá la Información Personal excepto en las formas establecidas en estas políticas. Sin perjuicio de ello, }el usuario consiente en forma expresa que Match Trainer transfiera total o parcialmente la Información Personal a cualquiera de las sociedades controladas, controlantes y/o vinculadas con Match Trainer, a cualquier título y en el momento, forma y condiciones que estime pertinentes. Haremos todo lo que esté a nuestro alcance para proteger la privacidad de la información. Puede suceder que en virtud de órdenes judiciales, o de regulaciones legales, nos veamos compelidos a revelar información a las autoridades o terceras partes bajo ciertas circunstancias, o bien en casos que terceras partes puedan interceptar o acceder a cierta información o transmisiones de datos en cuyo caso Mercado Libre no responderá por la información que sea revelada.

Clave Personal

Para acceder a los servicios reservados únicamente para los usuarios debidamente registrados los usuarios dispondrán de una clave personal. Con ella podrán comprar, calificar, entre otras actividades. Esta clave debe mantenerla bajo absoluta confidencialidad y, en ningún caso, deberán revelarla o compartirla con otras personas.

El usuario será responsable de todos los actos que tengan lugar mediante el uso de su Apodo y Clave, lo que incluye hacerse cargo del pago de las tarifas que eventualmente se devenguen o por los perjuicios que puedan sufrir otros usuarios por tal motivo. Si por cualquier razón un usuario creyera que alguien puede conocer su clave, deberá modificarla ingresando desde el menú de navegación en Mi cuenta > Configuración > Datos personales.

Menores de Edad

Nuestros servicios sólo están disponibles para aquellas personas que tengan capacidad legal para contratar. Por lo tanto, aquellos que no cumplan con esta condición deberán abstenerse de suministrar información personal para ser incluida en nuestras bases de datos. Sin embargo, pueden hacerlo a través de los padres o tutores.

Web Beacons

Un Web beacon es una imagen electrónica, también llamada single-pixel (1 x 1) o pixel transparente, que es colocada en código de una página Web.

Adicionalmente un Web beacon es utilizado para medir patrones de tráfico de los usuarios de una página a otra con el objeto de maximizar como fluye el tráfico a través de la Web. El usuario y el visitante del sitio Web de Match Trainer conoce y acepta que Match Trainer podrá utilizar un sistema de seguimiento mediante la utilización de Web beacons.

Spam

Match Trainer y sus usuarios no aceptan conductas consideradas "spamming", ya sea en opiniones, preguntas, respuestas y/o el envío no solicitado de correos electrónicos. Queda absolutamente prohibido el envío indiscriminado de mensajes de cualquier naturaleza entre los usuarios de Match Trainer. Match Trainer podrá suspender o inhabilitar definitivamente a aquellos usuarios que violen esta política.

Seguridad. Almacenamiento de la información

Match Trainer está obligado a cumplir con toda la normativa aplicable en materia de medidas de seguridad aplicables a la Información Personal. Adicionalmente, Match Trainer usa los estándares de la industria entre materia de protección de la confidencialidad de su Información Personal, incluyendo, en otras medidas, cortafuegos ("firewalls") y Secure Socket Layers ("SSL"). Match Trainer considera a los datos de sus usuarios como un activo que debe ser protegido de cualquier pérdida o acceso no autorizado. Empleamos diversas técnicas de seguridad para proteger tales datos de accesos no autorizados por usuarios de dentro o fuera de nuestra compañía. Sin embargo, es necesario tener muy en cuenta que la seguridad perfecta no existe en Internet. Por ello, Match Trainer no se hace responsable por interceptaciones ilegales o violación de sus sistemas o bases de datos por parte de personas no autorizadas. MercadoLibre, tampoco se hace responsable por la indebida utilización de la información obtenida por esos medios. Todos los datos personales de los usuarios serán almacenados en un fichero automatizado de datos personales. El fichero de Datos Personales de los usuarios de Mercado Libre reside en peru. El usuario al registrarse en Match Trainer confirma que está informado de la residencia de este fichero y autoriza esta transferencia internacional de sus datos.

TÉRMINOS Y CONDICIONES

Actualizado hace más de una semana El acceso y uso del servicio de compras de membresía por Internet de la plataforma virtual de Match Trainer están sujetos a la legislación peruana, así como a los términos y condiciones que detallamos a continuación:

Registro del cliente

1. El registro de la plataforma virtual de Match Trainer tiene un costo 6 dólares mensuales los que desean ser entrenadores y requisito indispensable para la adquisición de membresías ofrecidas. Con este propósito el cliente debe ingresar a la sección 'Sign In’, hacer clic en el enlace Registrarse y llenar el formulario con sus datos personales.

2. Es necesario ingresar a tu cuenta de la plataforma con su contraseña, la cual le permitirá efectuar compras de membresía, confidencial y segura. La tienda virtual de Match Trainer invoca a sus clientes a mantener la confidencialidad de su contraseña. Cualquier uso irregular de la misma es responsabilidad única del titular de la cuenta.

3. Culminado el proceso de registro el cliente sólo necesita ingresar a la opción Mi Cuenta con su dirección de la plataforma y contraseña.

4. En el formulario de datos al realizar la suscripción, el cliente deberá colocar sus datos verídicos correspondientes. 5. Nuestra plataforma web ha sido desarrollado para garantizar la confidencialidad de la información proporcionada por nuestros clientes. El Internet Secure Socket Layer (SSL) garantiza la seguridad de sus transacciones. Los navegadores Netscape Navigator y Microsoft Internet Explorer soportan SSL. 6. La utilización de la plataforma atribuye la condición de usuario de la Plataforma (en adelante, el "Usuario") e implica la aceptación plena y sin reservas de todas y cada una de las disposiciones incluidas en este Aviso Legal en la versión publicada por Match Trainer en el momento mismo en que el Usuario acceda a la plataforma. En consecuencia, el Usuario debe leer atentamente el presente documento en cada una de las ocasiones en que se proponga utilizar la plataforma, ya que aquél puede sufrir modificaciones.

Servicio

7. La plata forma web de Match Trainer le ofrece diferentes perfiles de entrenadores personales en el cual el usuario va poder escoger según su criterio. 8. La plata forma web de Match Trainer requiere que todos nuestros clientes se identifiquen con su cuenta de correo y contraseña antes de acceder al servicio. Si olvidó estos datos deberá hacer click en ¿olvidó sus datos? 9. La plata forma web de Match Trainer se reserva el derecho de modificar cualquier información sobre las condiciones de acceso y uso del servicio, sin previo aviso. Por ello, será necesario que el usuario lea los términos y condiciones en cada una de las oportunidades en las que vaya a utilizar los servicios del portal. Asimismo, se reserva el derecho de interrumpir el servicio de la tienda virtual, ya sea en forma transitoria o permanente, sin previo aviso o consentimiento de nuestros clientes.

Formas de Pago

10. Match Trainer ofrece la opción de pago con tarjetas de crédito y/o débito VISA, MASTERCARD, DINNERS Ó AMERICAN EXPRESS. Los pagos realizados con tarjeta de crédito y/o débito, están sujetas a la aprobación del banco emisor de la tarjeta. En caso el banco no apruebe la transacción después de haberse efectuado o no tengamos la confirmación del mismo aun cuando la transacción se encuentre como exitosa, procederemos a anular el registro y se realizará el extorno a la tarjeta de crédito o débito según sea el caso. IMPORTANTE: Los pagos realizados con tarjeta de crédito están sujetos a evaluación y verificación de datos.

Privacidad en la Información

Match Trainer cuenta con una estricta política de privacidad y confidencialidad. Nuestras bases de datos se encuentran codificadas y encriptadas garantizando la información personal de nuestros clientes. Se presume que los consumidores han leído los términos y condiciones descritos anteriormente y manifiestan su conformidad respecto al contenido de los mismos al iniciar un proceso de adquisición de membresía atreves de la plataforma Nosotros como Match Trainer no validamos, autorizamos ni nos hacemos responsables por compras realizadas a través de medios de pago que no estén consignados en nuestra página web ni que se hayan realizados a nombre de terceros.